## 목표
[토비의 스프링 3.1](http://book.daum.net/detail/book.do?bookid=BOK00018985822BA)의 부록CD에 예제코드가 포함되어 있지만 각 챕터별로 코드가 따로 있어 쉽게 보기가 어려웠습니다. git을 이용하여 각 챕터별 코드를 쉽게 따라갈 수 있도록 하는 것이 목표입니다. 책과 완전히 동일한 코드를 만들지는 않습니다. mysql대신 sqlite를 쓰는 등 책의 예제와 약간 다른 점이 있습니다.

## 필요한 개발환경
이 예제를 실행하기 위해서는 maven이 필요합니다. maven은 필요한 라이브러리(spring 포함)를 자동으로 다운로드해서 빌드합니다.
Eclipse와 Spring Plugin이 있으면 더 편리하게 개발이 가능하지만 꼭 필요하지는 않습니다.
